中產一家四口七隻貓齊闖英｜香港讀國際學校 600萬英國買樓尋好校網轉讀公立：只想過得自由

「城內的人拼命往外逃，城外的人拼命往內走。」英國武肺變種彷如死城，不少人趁封關前闖閘逃走，但有一個香港中產家庭，為移民急於明年初深入虎穴，妻子毫不介意自貶身價做超市，讀國際學校的子女變讀英國公立學校，甘願拋棄熟悉的生活，因為寧願活在疫情之下，都不願生在極權之中。

70後的Shirley和Joseph結婚十多年，有車有樓，有錢供子女讀國際學校，有工人打點一切家務，是不少中產家庭的寫照。不過這種令人羨慕的生活，霎眼間就被一場社會運動打亂了。去年反送中浪潮下，他們目睹香港今日的局面，不禁憂慮此地不宜久留，Joseph慨嘆：「見到宜家嘅政局，同埋政府嘅政策都好似逼住我哋要走，唔想小朋友喺呢個環境下成長。」Shirley隨之附和：「喺香港生活一直都OK，我哋算係好彩，都affordable， (小朋友) 可以讀國際學校，有層樓，唔係好辛苦，但問題係周邊嘅政治環境，不如以前過得咁開心、咁自由。」

自貶身價
係香港先咁戇鳩鳩話做超市清潔搬運送貨係低下階層明明係外國大部分人都唔會理